\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Diego Martin}
\title{Apuntes HTML}
\begin{document}
\maketitle
\chapter{HTML}
\section{Cronologia}
\begin{itemize}
 \item \bf{1993: Hypertext Marckup Language (Primera versión), publicado por la IETF como Working-Draft (Aun no era estándar):} Permitía principalmente el uso de párrafos cabeceras, saltos de línea, imagenes, enlaces y listas de elementos. Además definía la Estructura Básica de Documento y se añadieron las teiquetas de negruta, itálica y formularios.\\
 \item \bf{1995: HTML 2.0, publicado por la IETF como documento RFC-1866. }Define los elemento de INPUT, SELECT y TEXTAREA. También se redefinen los enlaces, las listas de imágenes y las cabeceras.
 \item \bf{1997: HTML 3.2, publicado como Recomendacion del W3C.} Añadió las tablas, los atributos de alineación y las imágenes de fondo, e incluyó scrpts y hojas de estilo (CSS). Formalizó el uso de colores de fondo, textos y enlaces, así como tamaños de imágenes y alineaciones.
 \item \bf{1998: HTML 4.0, publicado como Recomendación del W3C.} Incorpora el iuso de frames y la posibilidad de añadir objetos. Define las etiquetas DIV y SPAN, que usadas con CSS pueden crear nuevas etiquetas.
 \item \bf{1999: HTML 4.01:} publicado como Recomendación del W3C.
 \item \bf{2000: ISO/IEC 15445:2000 (Basado en HTML 4.01 sintaxis estricta)} publicado como ISO/IEC Estándar Internacional.
 \item \bf{2000: XHTML 1.0} publicado como Recomendación del W3C (Se revisó y volvión a publicar en 2002).
 \item \bf{HTML5}
\end{itemize}
\section{Compatibilidad}
\begin{itemize}
 \item (No aprender) A lo largo del desarrollo de esta unidad se utilizará el estandar de HTML 4.01 que es compatible con los navegadores Internet Explorer, Firefox, Netscape, Opera (programas que se utilizarán para visualizar los documentos realizados)
 \item Podemos encontrar el estándar "HTML 4.0.1 Specification"
 \begin{itemize}
 	\item http://www.w3.org/TR/html401/ (en inglés)
 	\item http://www.w3.org/MarkUp/html4-updates/translations\# Spanish (en castellano)
 \end{itemize}
\end{itemize}
\section{Entornos Web}
\begin{itemize}
  \item Se basan en la explotación de los recursos existentes WWW (World Wide Web)
  \item Esta red es un conjunto de recursos de información, estructurada en forma de hipertexto y que se encuentra operativo mediante la red de internet
\end{itemize}
\end{document}